珠海買樓都限外來人，係香港呢個地方先咁撚戇鳩

真係講句屌你老母香港政府

半年之內兩度頒布樓市新政，已在全國多個城市上演，最新一例是珠海。 4月8日，珠海市政府頒布樓市新政，要求外地戶籍居民買房時社保須滿五年。而半年前（2016年10月）該市僅要求：外地戶籍居民家庭購買144平方米以下普通住房，社保須滿一年。
“房子是用來住的，不是用來炒的”，2016年12月，中央經濟工作會議一聲令下，全國多個城市紛紛響應，近月來接連加碼調控樓市。早在2016年10月國慶期間，已有多城發動一輪樓市調控。
珠海半年前重啟樓市限購政策，但限購範圍僅為144平方米以下的普通住房，144平方米以上的非普通住房並不受限。如今，珠海昇級限購政策，將所有戶型住房統統納入限購範圍，同時規定：外地戶籍居民購房前，必須連續繳納五年以上個稅或社保。
新政並要求：即日起，新購買住房須在取得不動產權證滿三年後，才能上市交易或轉讓；通過贈與方式轉讓住房者，滿三年後方可再次購房。
珠海限貸政策亦有升級。新政規定：居民家庭若在該市無房無貸，購房首付最低仍是三成；在該市無房但有已結清住房貸款記錄，或有一套住房且相應貸款已結清的，購買普通住房首付最低四成、非普通住房首付最低六成——針對這類人群，此前政策統一為首付最低三成；全國范圍內擁有一套住房且相應購房貸款未結清的，再次購買普通住房首付最低五成、非普通住房首付最低七成——此前統一為首付最低四成。
樓市供應方面，珠海市計劃加大住宅用地供應力度，平衡各區出讓節奏；研究試行“限地價、限房價”等土地出讓方式；加強土地購置資金監管，競買土地保證金不低於出讓底價的60% ——此前這一比例為50%，而且，土地購置資金不得來自開發貸款、資本市場融資和資管計劃配資等。
珠海毗鄰澳門，與廣州、深圳、香港等大城市相近，海陸交通便利，近年樓市上漲趨勢明顯。據搜房網統計，2017年3月，珠海二手房成交均價已超2萬元。

“房子是用來住的，不是用來炒的”

真係香港先咁撚戇鳩

所以到依家我都唔明香港永久居民有咩用？

過關時排永久居民通道快D？

係香港你覺得商家大啲，定係政府大啲？

商家佬

所以香港政府好撚垃圾